【引渡惡法】網傳銀行防走資 設每日提取外幣限額 記者實測兌逾千美元

政府修訂《逃犯條例》激起民怨，繼早前有網民號召沽港元衝擊聯滙，再有網民發起集中到個別中資銀行「撤資」，取消戶口及轉移資產，卻遇銀行疑似阻撓，包括設下每日可提取外幣限額，少至數千美元亦要求客戶提前預約，且長達兩星期才有錢到手。網上言論言之鑿鑿，《蘋果》記者昨日到本港主要銀行實測，發現兌換美元過程大致順利，惟要注意兌換價或受戶口類別及兌換額影響。

記者昨日到訪金鐘多間銀行分行查詢外幣兌換事宜，恒生銀行（011）職員表示，可辦理幾千美元的小額兌換，若客戶想提取較大額美元，即幾萬美金以上（相當於20萬港元以上），則建議到總行兌換，「近排金鐘、灣仔一帶情況唔係好穩定，唔敢保證一定畀到咁大額美金，始終呢幾日嘅運輸都有風險，反而去總行兌換就實有！」

近日美金需求是否突然激增？他謂基本上臨近暑假，為應付市民外遊及學生升學需求，對美金也有一定的需求，無提及與近日政治事件有關。渣打金鐘分行職員亦指，未有因政治事件而限制大額的外幣提款，一般提前兩天預約兌換大額美元即可。

記者同日到滙豐及中銀香港（2388）的旺角分行查詢，雖則未有預約，但亦順利兌換1,500美元。兩間銀行兌換價稍有差別，前者兌換價為1美元兌7.868447，後者兌換價為7.87，即買入美元的成本分別是11,802.67港元及11,805港元。換言之，交易擘價大約為60元左右。

根據各行的網上資料顯示，不同戶口類別均設有單日提/存取外幣現鈔限額，以滙豐為例，普通綜合戶口為1500美元；運籌理財戶口為3000美元；卓越理財為7500美元，若超出上述限額，銀行會收取總額之0.25%作為手續費。

一般小型銀行分行平日不會存有大量外幣現鈔，多數按客戶要求從總行運送外鈔以作應付，記者昨午到調景嶺交銀香港分行，提出要兌換5萬美元，惟職員稱「我哋銀行無咁多，你要幾百蚊美金就有」，被問到是否需預約，職員僅重複「冇咁多美金」，並無提供切實可行方法。

有市民響應網傳撤走存放於中資金融機構的資產，李小姐坦言近日《逃犯條例》惡法殺到埋身，「想做啲嘢影響到中資金融機構」，於是參考網上講法，將於中銀香港戶口內的資金轉移至美資銀行，數目雖然不多，僅得幾萬元。

綜合職員提供的外幣兌換貼士：

1. 兌換價主要受戶口級別及兌換金額而定
同樣兌換10萬美元，尚玉客戶之兌換價一定會較綜合戶口客戶理想

2. 不建議分幾次兌換
一來省卻落分行排隊時間，以及大額之兌換價較好

3. 先致電預約提取外幣
讓銀行有充足時間預留外鈔，尤其要兌換流通量較低的外幣，同時避免白行一趟

推

知你係記者梗係點都撲比你先

其實不嬲非總行都未必有現兌
總行應該會多好多
不過佢兌千零美元其實證實唔到乜

到傳唔到去連登

擠提出現了 香港已爆

即係攞現金?

果解用中銀提唔到20000
只有18400

部機仲有錢的

再入卡再撳 我都係咁

上限唔係20000咩

係呀 撳埋嗰千幾

咁撚on9
支銀玩埋啲小動作